泛民促交代馬凱事件 保皇黨反對

2018年11月17日

泛民促交代馬凱事件 保皇黨反對

【本報訊】24名民主派議員日前去信立法會內務委員會主席、民建聯李慧琼，要求政務司司長張建宗到立法會解釋香港外國記者會（FCC）副主席、《金融時報》亞洲編輯馬凱（Victor Mallet，圖）被拒續簽證一事，民主派斥特區政府已成北京的傀儡，打壓言論和新聞自由。建制派則表明不同意，除指泛民只是議會內的少數意見，又指事件已經進入法律程序，不宜討論。

張國鈞：過半議員支持入境處

身為行會成員民建聯副主席張國鈞昨指，24位議員在議會內只佔不足35%，強調擁有超過半數議席的建制派議員支持入境處的做法，呼籲內會主席李慧琼如實反映議會的意見。

同樣身兼行會成員的新民黨主席葉劉淑儀則指，相信馬凱已就事件提出上訴，事件已進入法律程序，不宜討論。

專業議政莫乃光批評建制派的說法是「多數壓住少數」，又質疑政府是否不用回應少數派的意見；公民黨郭家麒一度反問民建聯是否要與政府同為傀儡，笑問他們是否「越傀儡越快樂？」引來議事堂一陣笑聲。李慧琼最終回應稱，會在下周一與張建宗會面時反映議員意見。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
唐偉康：反映國際聚焦香港自治

下一則
下一則
田北俊：23條立法越遲越辣

唐偉康：反映國際聚焦香港自治
田北俊：23條立法越遲越辣
美領事約晤建制派不果
港府反擊美指控 否認毀兩制兼卸責民主派轟林鄭「撩交打」